

L'espace est rapporté à un repère orthonormé \Oijk.

\medskip

\begin{list}{\textbullet}{On considère:}
\item les points A$(-1~;~-2~;~3)$, B$(1~;~-2~;~7)$ et C$(1~;~0~;~2)$;
\item la droite $\Delta$ de représentation paramétrique : \quad $\left\{\begin{array}{l}x=1-t \\ y=2 \\ z=-4+3 t\end{array}\right.$, où $t \in \R$;
\item le plan $\mathcal{P}$ d'équation cartésienne :\quad $3 x+2 y+z-4=0$;
\item le plan $\mathcal{Q}$ d'équation cartésienne : \quad $-6 x-4 y-2 z+7=0$.
\end{list}


La droite $\Delta$ est :

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\bfseries}p{5mm}@{}X}}
		a.& orthogonale au plan $\mathcal{P}$ ;&
		b.& sécante au plan $\mathcal{P}$ ;\\
		c.& incluse dans le plan $\mathcal{P}$ ;&
		d.& strictement parallèle au plan $\mathcal{P}$.\\
	\end{tabularx}

\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace*{0.05\linewidth}} || p{0.93\linewidth}}
La droite $\Delta$ a pour vecteur directeur
$\vect v
\begin{pmatrix}
-1\\0\\3
\end{pmatrix}$,
et le plan $\mathcal{P}$ a pour vecteur normal
$\vect n
\begin{pmatrix}
3\\2\\1
\end{pmatrix}$.

$\vect v\cdot \vect n = -1\times 3 +0\times 2+3\times 1 = 0$ donc $\vect v\perp \vect n$, et donc $\Delta$ est parallèle à $\mathcal{P}$.

Le point H de coordonnées $(1\;;\;2\;;\;-4)$ appartient à $\Delta$.

$3x_{\text H} +2y_{\text H} +z_{\text H}-4 
=3\times 1 + 2\times 2 -4-4=-1\neq 0$ donc $\text H \notin\mathcal{P}$.

La droite $\Delta$ n'est pas incluse dans le plan $\mathcal{P}$.
\hfill\textbf{Réponse d.}
\end{tabular}

\medskip



